每次聽到有人話好想快點「回復以前的香港」⋯

對於那些渴望快點「回復以前的香港」的人，打從心底想問佢地，其實具體是想回復到哪個時刻以前呢。

1984年中英就處理香港問題，以「一國兩制」、「港人治港」為方案發表中英聯合聲明以前的香港？

1997年香港回歸以前的香港？

1999年就居港權，人大常委解釋基本法以前的香港？

2000年香港記者在北京就中央欽點特首連任，向江澤民提問時被批評：「too young, too simple, sometimes naïve」以前的香港？

2014年閘釋一國兩制的白皮書以前的香港？

2015年銅鑼灣書店股東及員工被失蹤帶到中國扣留以前的香港？

2017年立法會修改議事規則，當中擴大了主席權力和增加成立專責委員會難度，削弱立法會作為監察功能以前的香港？

2018年廣深港高鐵香港西九龍站和港珠澳大橋通車以前的香港？

2003年沙士、2008年雷曼迷你債券、金融海嘯以前的香港？

這兩個月之前發生過很多事，可以選擇視而不見，但絕不代表沒有發生。

希望佢地唔好再問點解依家香港搞到咁亂！